# Resumo

  - [Guia de primeiros passos](the-way-to-go/README.md)
    - [Prefácio](the-way-to-go/eBook/preface.md)
    - Parte 1: Learning Go
        - Capítulo 1: A origem, desenvolvimento e popularidade da linguagem Go
          - 1.1 [Origem e Desenvolvimento](the-way-to-go/eBook/01.1.md)
          - 1.2 [As principais características da linguagem e do ambiente e fatores influenciadores do desenvolvimento](the-way-to-go/eBook/01.2.md)
        - Capítulo 2: Instalação e Ambiente Operacional
          - 2.1 [Plataforma e Arquitetura](the-way-to-go/eBook/02.1.md)
          - 2.2 [Variáveis ​​de ambiente Go](the-way-to-go/eBook/02.2.md)
          - 2.3 [Instalando o Go no Linux](the-way-to-go/eBook/02.3.md)
          - 2.4 [Instalando o Go no Mac OS X](the-way-to-go/eBook/02.4.md)
          - 2.5 [Instalando o Go no Windows](the-way-to-go/eBook/02.5.md)
          - 2.6 [Lista do diretório de instalação](the-way-to-go/eBook/02.6.md)
          - 2.7 [Go runtime](the-way-to-go/eBook/02.7.md)
          - 2.8 [Indo intérprete](the-way-to-go/eBook/02.8.md)
        - Capítulo 3: [Editores, IDEs e outras ferramentas](the-way-to-go/eBook/03.0.md)
          - 3.1 [Requisitos básicos para um ambiente de desenvolvimento Go](the-way-to-go/eBook/03.1.md)
          - 3.2 [Editores e IDEs](the-way-to-go/eBook/03.2.md)
          - 3.3 [Depurador](the-way-to-go/eBook/03.3.md)
          - 3.4 [Construindo e executando um programa Go](the-way-to-go/eBook/03.4.md)
          - 3.5 [Código de formatação](the-way-to-go/eBook/03.5.md)
          - 3.6 [Gerar documentação de código](the-way-to-go/eBook/03.6.md)
          - 3.7 [Outras ferramentas](the-way-to-go/eBook/03.7.md)
          - 3.8 [Descrição do desempenho do Go](the-way-to-go/eBook/03.8.md)
          - 3.9 [Interagindo com outros idiomas](the-way-to-go/eBook/03.9.md)
    - Parte II: Estruturas Fundamentais e Tecnologias das Línguas
        - Capítulo 4: Estruturas Básicas e Tipos de Dados Básicos
          - 4.1 [Nomes de arquivos, palavras-chave e identificadores](the-way-to-go/eBook/04.1.md)
          - 4.2 [Estrutura básica e elementos de um programa Go](the-way-to-go/eBook/04.2.md)
          - 4.3 [Constante](the-way-to-go/eBook/04.3.md)
          - 4.4 [Variáveis](the-way-to-go/eBook/04.4.md)
          - 4.5 [Tipos e operadores básicos](the-way-to-go/eBook/04.5.md)
          - 4.6 [string](the-way-to-go/eBook/04.6.md)
          - 4.7 [strings e pacotes strconv](the-way-to-go/eBook/04.7.md)
          - 4.8 [Hora e Data](the-way-to-go/eBook/04.8.md)
          - 4.9 [Ponteiros](the-way-to-go/eBook/04.9.md)
        - Capítulo 5: [Estruturas de Controle](the-way-to-go/eBook/05.0.md)
          - 5.1 [construção if-else](the-way-to-go/eBook/05.1.md)
          - 5.2 [Erros ao testar funções com vários valores de retorno](the-way-to-go/eBook/05.2.md)
          - 5.3 [estrutura do switch](the-way-to-go/eBook/05.3.md)
          - 5.4 [para estrutura](the-way-to-go/eBook/05.4.md)
          - 5.5 [Interrupção e continuação](the-way-to-go/eBook/05.5.md)
          - 5.6 [tags and goto](the-way-to-go/eBook/05.6.md)
        - Capítulo 6: [função](the-way-to-go/eBook/06.0.md)
          - 6.1 [Introdução](the-way-to-go/eBook/06.1.md)
          - 6.2 [Parâmetros de função e valores de retorno](the-way-to-go/eBook/06.2.md)
          - 6.3 [Passando parâmetros de comprimento variável](the-way-to-go/eBook/06.3.md)
          - 6.4 [adiar e rastrear](the-way-to-go/eBook/06.4.md)
          - 6.5 [funções integradas](the-way-to-go/eBook/06.5.md)
          - 6.6 [Funções recursivas](the-way-to-go/eBook/06.6.md)
          - 6.7 [Tomar funções como argumentos](the-way-to-go/eBook/06.7.md)
          - 6.8 [Fechamentos](the-way-to-go/eBook/06.8.md)
          - 6.9 [Aplicando fechamentos: usando funções como valores de retorno](the-way-to-go/eBook/06.9.md)
          - 6.10 [Depuração com encerramentos](the-way-to-go/eBook/06.10.md)
          - 6.11 [Calculando o tempo de execução da função](the-way-to-go/eBook/06.11.md)
          - 6.12 [Cache na memória para melhorar o desempenho](the-way-to-go/eBook/06.12.md)
        - Capítulo 7: [Arrays and Slices](the-way-to-go/eBook/07.0.md)
          - 7.1 [Declaração e inicialização](the-way-to-go/eBook/07.1.md)
          - 7.2 [Slicing](the-way-to-go/eBook/07.2.md)
          - 7.3 [Estrutura de intervalo](the-way-to-go/eBook/07.3.md)
          - 7.4 [reslice](the-way-to-go/eBook/07.4.md)
          - 7.5 [Copiar e anexar fatias](the-way-to-go/eBook/07.5.md)
          - 7.6 [Aplicativos de Strings, Arrays e Slices](the-way-to-go/eBook/07.6.md)
        - Capítulo 8: [Mapa](the-way-to-go/eBook/08.0.md)
          - 8.1 [Declaração, inicialização e make](the-way-to-go/eBook/08.1.md)
          - 8.2 [Testando a existência de pares de valores-chave e excluindo elementos](the-way-to-go/eBook/08.2.md)
          - 8.3 [Uso complementar de for-range](the-way-to-go/eBook/08.3.md)
          - 8.4 [Slices of type map](the-way-to-go/eBook/08.4.md)
          - 8.5 [classificação de mapas](the-way-to-go/eBook/08.5.md)
          - 8.6 [Trocando teclas do mapa](the-way-to-go/eBook/08.6.md)
        - Capítulo 9: [pacote](the-way-to-go/eBook/09.0.md)
          - 9.1 [Visão geral da biblioteca padrão](the-way-to-go/eBook/09.1.md)
          - 9.2 [pacote regexp](the-way-to-go/eBook/09.2.md)
          - 9.3 [pacote de bloqueio e sincronização](the-way-to-go/eBook/09.3.md)
          - 9.4 [Computação de precisão e grandes pacotes](the-way-to-go/eBook/09.4.md)
          - 9.5 [Pacotes personalizados e visibilidade](the-way-to-go/eBook/09.5.md)
          - 9.6 [Usando godoc para pacotes personalizados](the-way-to-go/eBook/09.6.md)
          - 9.7 [Instalando pacotes personalizados com go install](the-way-to-go/eBook/09.7.md)
          - 9.8 [Personalize a estrutura de diretórios do pacote, instale e teste](the-way-to-go/eBook/09.8.md)
          - 9.9 [Empacotamento e instalação via Git](the-way-to-go/eBook/09.9.md)
          - 9.10 [Pacotes e projetos externos para Go](the-way-to-go/eBook/09.10.md)
          - 9.11 [Usando bibliotecas externas em programas Go](the-way-to-go/eBook/09.11.md)
        - Capítulo 10: [estrutura e método](the-way-to-go/eBook/10.0.md)
          - 10.1 [Definição da estrutura](the-way-to-go/eBook/10.1.md)
          - 10.2 [Criando instâncias de struct usando métodos de fábrica](the-way-to-go/eBook/10.2.md)
          - 10.3 [Usando structs de pacotes personalizados](the-way-to-go/eBook/10.3.md)
          - 10.4 [Estruturas marcadas](the-way-to-go/eBook/10.4.md)
          - 10.5 [Campos anônimos e estruturas inline](the-way-to-go/eBook/10.5.md)
          - 10.6 [Método](the-way-to-go/eBook/10.6.md)
          - 10.7 [Método String() do tipo e descritor de formatação](the-way-to-go/eBook/10.7.md)
          - 10.8 [Coleta de lixo e SetFinalizer](the-way-to-go/eBook/10.8.md)
        - Capítulo 11: [Interface e reflexão](the-way-to-go/eBook/11.0.md)
          - 11.1 [Qual é a interface](the-way-to-go/eBook/11.1.md)
          - 11.2 [Interface aninhada](the-way-to-go/eBook/11.2.md)
          - 11.3 [Asserção de tipo: como detectar e converter o tipo de uma variável de interface](the-way-to-go/eBook/11.3.md)
          - 11.4 [Julgamento de tipo: troca de tipo](the-way-to-go/eBook/11.4.md)
          - 11.5 [Testar se um valor implementa uma interface](the-way-to-go/eBook/11.5.md)
          - 11.6 [Usando conjuntos de métodos e interfaces](the-way-to-go/eBook/11.6.md)
          - 11.7 [Primeiro exemplo: classificação usando a interface do Classificador](the-way-to-go/eBook/11.7.md)
          - 11.8 [Segundo Exemplo: Ler e Escrever](the-way-to-go/eBook/11.8.md)
          - 11.9 [interface nula](the-way-to-go/eBook/11.9.md)
          - 11.10 [Pacote de reflexão](the-way-to-go/eBook/11.10.md)
          - 11.11 [Impressão e reflexão](the-way-to-go/eBook/11.11.md)
          - 11.12 [Interfaces e tipos dinâmicos](the-way-to-go/eBook/11.12.md)
          - 11.13 [Resumo: Orientação a Objetos em Go](the-way-to-go/eBook/11.13.md)
          - 11.14 [Estruturas, conjuntos e funções de ordem superior](the-way-to-go/eBook/11.14.md)
    - Parte 3: Programação avançada de Go
        - Capítulo 12: [Ler e gravar dados] (the-way-to-go/eBook/12.0.md)
          - 12.1 [Leia a entrada do usuário](the-way-to-go/eBook/12.1.md)
          - 12.2 [Leitura e gravação de arquivos](the-way-to-go/eBook/12.2.md)
          - 12.3 [Cópia de arquivo](the-way-to-go/eBook/12.3.md)
          - 12.4 [Ler argumentos da linha de comando](the-way-to-go/eBook/12.4.md)
          - 12.5 [Ler arquivo com buffer](the-way-to-go/eBook/12.5.md)
          - 12.6 [Lendo e gravando arquivos com slices](the-way-to-go/eBook/12.6.md)
          - 12.7 [fechamento de arquivo com adiamento](the-way-to-go/eBook/12.7.md)
          - 12.8 [Um exemplo prático de uso da interface: fmt.Fprintf](the-way-to-go/eBook/12.8.md)
          - 12.9 [Formatação de dados JSON](the-way-to-go/eBook/12.9.md)
          - 12.10 [formato de dados XML](the-way-to-go/eBook/12.10.md)
          - 12.11 [Transferindo dados com Gob](the-way-to-go/eBook/12.11.md)
          - 12.12 [Criptografia em Go](the-way-to-go/eBook/12.12.md)
        - Capítulo 13: [Tratamento e teste de erros](the-way-to-go/eBook/13.0.md)
          - 13.1 [Tratamento de erros](the-way-to-go/eBook/13.1.md)
          - 13.2 [Exceções e pânicos de tempo de execução](the-way-to-go/eBook/13.2.md)
          - 13.3 [Recuperar do pânico](the-way-to-go/eBook/13.3.md)
          - 13.4 [Tratamento de erros e pânico em pacotes personalizados](the-way-to-go/eBook/13.4.md)
          - 13.5 [Um padrão para lidar com erros com encerramentos](the-way-to-go/eBook/13.5.md)
          - 13.6 [Iniciando Comandos e Programas Externos](the-way-to-go/eBook/13.6.md)
          - 13.7 [Teste Unitário e Benchmarking em Go](the-way-to-go/eBook/13.7.md)
          - 13.8 [exemplos específicos de testes](the-way-to-go/eBook/13.8.md)
          - 13.9 [Drive tests com tabelas (dados de teste)](the-way-to-go/eBook/13.9.md)
          - 13.10 [Depuração de desempenho: analisando e otimizando programas Go](the-way-to-go/eBook/13.10.md)
        
- [Go language Bible](gopl/README.md)
  - [Prefácio](gopl/prefácio.md)
    - [Origem do idioma Go](gopl/ch0/ch0-01.md)
    - [Projeto de linguagem Go](gopl/ch0/ch0-02.md)
    - [Organização deste livro](gopl/ch0/ch0-03.md)
    - [mais informações](gopl/ch0/ch0-04.md)
    - [Agradecimentos](gopl/ch0/ch0-05.md)
  - [Introdução](gopl/ch1/ch1.md)
    - [Olá, Mundo](gopl/ch1/ch1-01.md)
    - [argumentos de linha de comando](gopl/ch1/ch1-02.md)
    - [Encontrar linhas duplicadas](gopl/ch1/ch1-03.md)
    - [GIF animado](gopl/ch1/ch1-04.md)
    - [Obter URL](gopl/ch1/ch1-05.md)
    - [Buscar vários URLs simultaneamente](gopl/ch1/ch1-06.md)
    - [Serviços da Web](gopl/ch1/ch1-07.md)
    - [Pontos-chave deste Capítulo](gopl/ch1/ch1-08.md)
  - [Estrutura do Programa](gopl/ch2/ch2.md)
    - [nomeação](gopl/ch2/ch2-01.md)
    - [Declaração](gopl/ch2/ch2-02.md)
    - [variável](gopl/ch2/ch2-03.md)
    - [Atribuição](gopl/ch2/ch2-04.md)
    - [Tipo](gopl/ch2/ch2-05.md)
    - [pacotes e arquivos](gopl/ch2/ch2-06.md)
    - [escopo](gopl/ch2/ch2-07.md)
  - [tipo de dados básico](gopl/ch3/ch3.md)
    - [Inteiro](gopl/ch3/ch3-01.md)
    - [float](gopl/ch3/ch3-02.md)
    - [plural](gopl/ch3/ch3-03.md)
    - [boolean](gopl/ch3/ch3-04.md)
    - [string](gopl/ch3/ch3-05.md)
    - [constante](gopl/ch3/ch3-06.md)
  - [tipo de dados composto](gopl/ch4/ch4.md)
    - [array](gopl/ch4/ch4-01.md)
    - [Fatia](gopl/ch4/ch4-02.md)
    - [Mapa](gopl/ch4/ch4-03.md)
    - [Estrutura](gopl/ch4/ch4-04.md)
    - [JSON](gopl/ch4/ch4-05.md)
    - [Modelo de texto e HTML](gopl/ch4/ch4-06.md)
  - [função](gopl/ch5/ch5.md)
    - [declaração de função](gopl/ch5/ch5-01.md)
    - [recursivo](gopl/ch5/ch5-02.md)
    - [Vários valores de retorno](gopl/ch5/ch5-03.md)
    - [ERRO](gopl/ch5/ch5-04.md)
    - [valor da função](gopl/ch5/ch5-05.md)
    - [Função anônima](gopl/ch5/ch5-06.md)
    - [parâmetros variáveis](gopl/ch5/ch5-07.md)
    - [Função adiada](gopl/ch5/ch5-08.md)
    - [Anomalia de pânico](gopl/ch5/ch5-09.md)
    - [Recuperar exceção de captura](gopl/ch5/ch5-10.md)
  - [Método](gopl/ch6/ch6.md)
    - [Declaração do método](gopl/ch6/ch6-01.md)
    - [Métodos baseados em objetos de ponteiro](gopl/ch6/ch6-02.md)
    - [Estender tipos incorporando structs](gopl/ch6/ch6-03.md)
    - [Valores do método e expressões do método](gopl/ch6/ch6-04.md)
    - [Exemplo: matriz de bits](gopl/ch6/ch6-05.md)
    - [Pacote](gopl/ch6/ch6-06.md)
  - [Interface](gopl/ch7/ch7.md)
    - [Interface é um contrato](gopl/ch7/ch7-01.md)
    - [Tipo de interface](gopl/ch7/ch7-02.md)
    - [Condições para implementação da interface](gopl/ch7/ch7-03.md)
    - [interface flag.Value](gopl/ch7/ch7-04.md)
    - [Valor da interface](gopl/ch7/ch7-05.md)
    - [sort.Interface](gopl/ch7/ch7-06.md)
    - [interface http.Handler](gopl/ch7/ch7-07.md)
    - [interface de erro](gopl/ch7/ch7-08.md)
    - [Exemplo: avaliação de expressão](gopl/ch7/ch7-09.md)
    - [Asserção de tipo](gopl/ch7/ch7-10.md)
    - [Identifique o tipo de erro com base na afirmação do tipo](gopl/ch7/ch7-11.md)
    - [Interface de consulta por tipo de declaração](gopl/ch7/ch7-12.md)
    - [tipo branch](gopl/ch7/ch7-13.md)
    - [Exemplo: decodificação XML baseada em tags](gopl/ch7/ch7-14.md)
    - [Pontos adicionais](gopl/ch7/ch7-15.md)
  - [Goroutines e Canais](gopl/ch8/ch8.md)
    - [Goroutines](gopl/ch8/ch8-01.md)
    - [Exemplo: serviço de relógio simultâneo](gopl/ch8/ch8-02.md)
    - [Exemplo: serviço de eco simultâneo](gopl/ch8/ch8-03.md)
    - [Canais](gopl/ch8/ch8-04.md)
    - [Loop Concorrente](gopl/ch8/ch8-05.md)
    - [Exemplo: rastreador da Web simultâneo](gopl/ch8/ch8-06.md)
    - [multiplexação baseada em seleção](gopl/ch8/ch8-07.md)
   - [Exemplo: passagem simultânea de diretório](gopl/ch8/ch8-08.md)
    - [saída simultânea](gopl/ch8/ch8-09.md)
    - [Exemplo: serviço de bate-papo](gopl/ch8/ch8-10.md)
  - [Simultaneidade baseada em variável compartilhada](gopl/ch9/ch9.md)
    - [condição de corrida](gopl/ch9/ch9-01.md)
    - [sync.Mutex mutex](gopl/ch9/ch9-02.md)
    - [bloqueio de leitura/gravação de sincronização.RWMutex](gopl/ch9/ch9-03.md)
    - [Sincronização de memória](gopl/ch9/ch9-04.md)
   - [sync.Once inicialização lenta](gopl/ch9/ch9-05.md)
    - [detecção de condição de corrida](gopl/ch9/ch9-06.md)
    - [Exemplo: cache sem bloqueio simultâneo](gopl/ch9/ch9-07.md)
    - [Goroutines e threads](gopl/ch9/ch9-08.md)
  - [pacotes e ferramentas](gopl/ch10/ch10.md)
    - [Introdução do pacote](gopl/ch10/ch10-01.md)
    - [Caminho de importação](gopl/ch10/ch10-02.md)
    - [declaração do pacote](gopl/ch10/ch10-03.md)
    - [Declaração de importação](gopl/ch10/ch10-04.md)
    - [Importação anônima de pacotes](gopl/ch10/ch10-05.md)
    - [pacote e nomeação](gopl/ch10/ch10-06.md)
    - [Ferramentas](gopl/ch10/ch10-07.md)
  - [Teste](gopl/ch11/ch11.md)
    - [go test](gopl/ch11/ch11-01.md)
    - [Função de teste](gopl/ch11/ch11-02.md)
    - [Cobertura de teste](gopl/ch11/ch11-03.md)
    - [benchmark](gopl/ch11/ch11-04.md)
    - [Análise](gopl/ch11/ch11-05.md)
    - [Exemplo de função](gopl/ch11/ch11-06.md)
  - [Reflexão](gopl/ch12/ch12.md)
    - [Por que você precisa de reflexão?](gopl/ch12/ch12-01.md)
    - [reflect.Type and reflect.Value](gopl/ch12/ch12-02.md)
    - [Exibir impressão recursiva](gopl/ch12/ch12-03.md)
    - [Exemplo: expressão S codificada](gopl/ch12/ch12-04.md)
    - [Modificar valor via reflect.Value](gopl/ch12/ch12-05.md)
    - [Exemplo: Decodificar expressão S](gopl/ch12/ch12-06.md)
   - [Obter rótulos de campo de estrutura](gopl/ch12/ch12-07.md)
    - [Mostrar método definido para um tipo](gopl/ch12/ch12-08.md)
    - [Alguns conselhos](gopl/ch12/ch12-09.md)
  - [Programação de baixo nível](gopl/ch13/ch13.md)
    - [unsafe.Sizeof, Alignof and Offsetof](gopl/ch13/ch13-01.md)
    - [unsafe.Pointer](gopl/ch13/ch13-02.md)
    - [Exemplo: julgamento de igualdade de profundidade](gopl/ch13/ch13-03.md)
    - [chamando código C via cgo](gopl/ch13/ch13-04.md)
    - [Alguns conselhos](gopl/ch13/ch13-05.md)
  - [Apêndice](gopl/apêndice/apêndice.md)
    - [Apêndice A: Errata](gopl/appendix/appendix-a-errata.md)
    - [Apêndice B: Tradutores de Autor](gopl/appendix/appendix-b-author.md)
    - [Apêndice C: Autorização para tradução](gopl/appendix/appendix-c-cpoyright.md)
    - [Apêndice D: Outros idiomas](gopl/appendix/appendix-d-translations.md)
      
- [Go Web Programming](build-web-application-with-golang/README.md)
    - [Configuração do ambiente Go](build-web-application-with-golang/01.0.md)
    - [Vá instalar](build-web-application-with-golang/01.1.md)
    - [GOPATH e espaço de trabalho](build-web-application-with-golang/01.2.md)
    - [Comando Go](build-web-application-with-golang/01.3.md)
    - [Ferramentas de desenvolvimento Go](build-web-application-with-golang/01.4.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/01.5.md)
  - [Go Language Basics](build-web-application-with-golang/02.0.md)
    - [Olá, Go](build-web-application-with-golang/02.1.md)
    - [Go Basics](build-web-application-with-golang/02.2.md)
    - [Processos e funções](build-web-application-with-golang/02.3.md)
    - [struct](build-web-application-with-golang/02.4.md)
    - [Orientado a Objetos](build-web-application-with-golang/02.5.md)
    - [interface](build-web-application-with-golang/02.6.md)
    - [simultaneidade](build-web-application-with-golang/02.7.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/02.8.md)
  - [Web Foundation](build-web-application-with-golang/03.0.md)
    - [Como a web funciona](build-web-application-with-golang/03.1.md)
    - [Vá construir um serviço web simples](build-web-application-with-golang/03.2.md)
    - [Como o Go faz a web funcionar](build-web-application-with-golang/03.3.md)
    - [Explicação detalhada do pacote http do Go](build-web-application-with-golang/03.4.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/03.5.md)
  - [form](build-web-application-with-golang/04.0.md)
    - [Manipular entrada de formulário](build-web-application-with-golang/04.1.md)
    - [Validar entrada do formulário](build-web-application-with-golang/04.2.md)
    - [Prevenção de script entre sites](build-web-application-with-golang/04.3.md)
    - [Evite o envio múltiplo de formulários](build-web-application-with-golang/04.4.md)
    - [Gerenciar uploads de arquivos](build-web-application-with-golang/04.5.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/04.6.md)
  - [Acessar banco de dados](build-web-application-with-golang/05.0.md)
    - [base de dados/interface sql](build-web-application-with-golang/05.1.md)
    - [usando banco de dados MySQL](build-web-application-with-golang/05.2.md)
    - [usando banco de dados SQLite](build-web-application-with-golang/05.3.md)
    - [Usar banco de dados PostgreSQL](build-web-application-with-golang/05.4.md)
    - [desenvolvimento ORM com a biblioteca beedb](build-web-application-with-golang/05.5.md)
    - [Operações de banco de dados NOSQL](build-web-application-with-golang/05.6.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/05.7.md)
  - [sessão e armazenamento de dados](build-web-application-with-golang/06.0.md)
    - [sessão e cookies](build-web-application-with-golang/06.1.md)
    - [Como o Go usa sessões](build-web-application-with-golang/06.2.md)
    - [armazenamento de sessão](build-web-application-with-golang/06.3.md)
    - [Impedir o seqüestro de sessão](build-web-application-with-golang/06.4.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/06.5.md)
  - [Manuseio de arquivo de texto](build-web-application-with-golang/07.0.md)
    - [Processamento XML](build-web-application-with-golang/07.1.md)
    - [processamento JSON](build-web-application-with-golang/07.2.md)
    - [Processamento regular](build-web-application-with-golang/07.3.md)
    - [Processamento de modelo](build-web-application-with-golang/07.4.md)
    - [Operação de arquivo](build-web-application-with-golang/07.5.md)
    - [Manuseio de strings](build-web-application-with-golang/07.6.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/07.7.md)
  - [Serviços da Web](build-web-application-with-golang/08.0.md)
    - [Programação de soquete](build-web-application-with-golang/08.1.md)
    - [WebSocket](build-web-application-with-golang/08.2.md)
    - [REST](build-web-application-with-golang/08.3.md)
    - [RPC](build-web-application-with-golang/08.4.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/08.5.md)
  - [Segurança e criptografia](build-web-application-with-golang/09.0.md)
    - [Prevenir ataque CSRF](build-web-application-with-golang/09.1.md)
    - [Garantir a filtragem de entrada](build-web-application-with-golang/09.2.md)
    - [Evite ataque XSS](build-web-application-with-golang/09.3.md)
    - [Evite SQL Injection](build-web-application-with-golang/09.4.md)
    - [Senha armazenada](build-web-application-with-golang/09.5.md)
    - [Criptografar e descriptografar dados](build-web-application-with-golang/09.6.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/09.7.md)
  - [Internacionalização e localização](build-web-application-with-golang/10.0.md)
    - [Definir região padrão](build-web-application-with-golang/10.1.md)
    - [recursos localizados](build-web-application-with-golang/10.2.md)
    - [Site internacionalizado](build-web-application-with-golang/10.3.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/10.4.md)
  - [Tratamento de erros, depuração e teste](build-web-application-with-golang/11.0.md)
    - [Tratamento de erros](build-web-application-with-golang/11.1.md)
    - [Depurar com GDB](build-web-application-with-golang/11.2.md)
    - [Como escrever casos de teste em Go](build-web-application-with-golang/11.3.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/11.4.md)
  - [Implantação e manutenção](build-web-application-with-golang/12.0.md)
    - [Registro do aplicativo](build-web-application-with-golang/12.1.md)
    - [Tratamento de erros do site](build-web-application-with-golang/12.2.md)
    - [Implantação de aplicativo](build-web-application-with-golang/12.3.md)
    - [Backup e restauração](build-web-application-with-golang/12.4.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/12.5.md)
    - [Como projetar uma estrutura da Web](build-web-application-with-golang/13.0.md)
    - [Planejamento do projeto](build-web-application-with-golang/13.1.md)
    - [Design de roteador personalizado](build-web-application-with-golang/13.2.md)
    - [design do controlador](build-web-application-with-golang/13.3.md)
    - [Log and configuration design](build-web-application-with-golang/13.4.md)
    - [Adicionar, excluir e modificar blog](build-web-application-with-golang/13.5.md)
  	- [小结](build-web-application-with-golang/13.6.md)　
  - [Extended Web Framework](build-web-application-with-golang/14.0.md)
    - [Suporte a arquivo estático](build-web-application-with-golang/14.1.md)
    - [Suporte de sessão](build-web-application-with-golang/14.2.md)
    - [suporte a formulários](build-web-application-with-golang/14.3.md)
    - [Autenticação do usuário](build-web-application-with-golang/14.4.md)
    - [Suporte multilíngue](build-web-application-with-golang/14.5.md)
    - [suporte pprof](build-web-application-with-golang/14.6.md)
    - [Resumo](build-web-application-with-golang/14.7.md)
  - [Referência](build-web-application-with-golang/ref.md)      
  
- [Programação avançada na linguagem Go](advanced-go-programming-book/README.md)
  * [Capítulo 1 Noções básicas de linguagem](advanced-go-programming-book/ch1-basic/readme.md)
     * [1.1 Go Language Genesis](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-01-genesis.md)
     * [1.2 Olá, Revolução Mundial](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-02-hello-revolution.md)
     * [1.3 Arrays, Strings e Slices](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-03-array-string-and-slice.md)
     * [1.4 Funções, Métodos e Interfaces](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-04-func-method-interface.md)
     * [Modelo de memória orientada para simultaneidade 1.5](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-05-mem.md)
     * [1.6 Padrões de simultaneidade comuns](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-06-goroutine.md)
     * [1.7 Erros e exceções](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-07-error-and-panic.md)
     * [1.8 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch1-basic/ch1-08-ext.md)
  * [Capítulo 2 Programação CGO](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/readme.md)
     * [2.1 Quick Start](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-01-hello-cgo.md)
     * [2.2 CGO Basics](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-02-basic.md)
     * [2.3 Conversão de tipo](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-03-cgo-types.md)
     * [2.4 Chamadas de Função](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-04-func.md)
     * [2.5 Mecanismos Internos](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-05-internal.md)
     * [2.6 Prática: encapsulando qsort](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-06-qsort.md)
     * [Modelo de memória CGO 2.7](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-07-memory.md)
     * [2.8 C++ Class Wrapping](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-08-class.md)
     * [2.9 Bibliotecas estáticas e dinâmicas](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-09-static-shared-lib.md)
     * [2.10 Parâmetros de compilação e vinculação](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-10-link.md)
     * [2.11 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch2-cgo/ch2-11-ext.md)
  * [Capítulo 3 Linguagem Assembly](advanced-go-programming-book/ch3-asm/readme.md)
     * [3.1 Quick Start](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-01-basic.md)
     * [3.2 Arquitetura de Computadores](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-02-arch.md)
     * [3.3 Constantes e variáveis ​​globais](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-03-const-and-var.md)
     * [3.4 Funções](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-04-func.md)
     * [3.5 Control Flow](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-05-control-flow.md)
     * [3.6 Funções novamente](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-06-func-again.md)
     * [3.7 O poder da linguagem assembly](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-07-hack-asm.md)
     * [3.8 Exemplo: Goroutine ID](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-08-goroutine-id.md)
     * [3.9 Delve Debugger](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-09-debug.md)
     * [3.10 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch3-asm/ch3-10-ext.md)
* [Capítulo 4 RPC e Protobuf](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/readme.md)
     * [4.1 Introdução ao RPC](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-01-rpc-intro.md)
     * [4.2 Protobuf](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-02-pb-intro.md)
     * [4.3 Jogue com RPC](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-03-netrpc-hack.md)
     * [4.4 Introdução ao GRPC](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-04-grpc.md)
     * [4.5 GRPC Advanced](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-05-grpc-hack.md)
     * [4.6 extensões GRPC e Protobuf](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-06-grpc-ext.md)
     * [4.7 pbgo: framework baseado em Protobuf](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-07-pbgo.md)
     * [ferramenta grpcurl 4.8](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-08-grpcurl.md)
     * [4.9 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch4-rpc/ch4-09-ext.md)
  * [Capítulo 5 Go and the Web](advanced-go-programming-book/ch5-web/readme.md)
     * [5.1 Introdução ao Desenvolvimento Web](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-01-introduction.md)
     * [5.2 Roteamento de solicitação de roteador](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-02-router.md)
     * [5.3 Middleware middleware](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-03-middleware.md)
     * [5.4 Verificação de solicitação do validador](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-04-validator.md)
     * [5.5 Banco de dados e negociação de banco de dados](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-05-database.md)
     * [5.6 Limite de tráfego do serviço Ratelimit](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-06-ratelimit.md)
     * [5.7 Layout de camadas de projetos da Web grandes](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-07-layout-of-web-project.md)
     * [interface 5.8 e desenvolvimento orientado a tabelas](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-08-interface-and-web.md)
     * [5.9 lançamento em tons de cinza e teste A/B](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-09-gated-launch.md)
     * [5.10 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch5-web/ch5-10-ext.md)
  * [Capítulo 6 Sistemas Distribuídos](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/readme.md)
     * [6.1 Gerador de ID distribuído](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-01-dist-id.md)
     * [6.2 Distributed Lock](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-02-lock.md)
     * [6.3 Sistema de Trabalho Atrasado](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-03-delay-job.md)
     * [6.4 Distributed Search Engine](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-04-search-engine.md)
     * [6.5 Load Balance](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-05-load-balance.md)
     * [6.6 Distributed Configuration Management](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-06-config.md)
     * [6.7 rastreador distribuído](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-07-crawler.md)
     * [6.8 Instruções Suplementares](advanced-go-programming-book/ch6-cloud/ch6-08-ext.md)
  * [Apêndice](advanced-go-programming-book/appendix/readme.md)
     * [Apêndice A: Pontos comuns na linguagem Go](advanced-go-programming-book/appendix/appendix-a-trap.md)
     * [Apêndice B: Trechos de código interessantes](advanced-go-programming-book/appendix/appendix-b-gems.md)
     * [Apêndice C: Perfil do autor](advanced-go-programming-book/appendix/appendix-c-author.md)
